[認真] 好想了解下死亡、死後、靈魂之類

有冇人可以講下

而家呢一刻最想知就係
人死左之後可唔可以拒絕輪迴
可唔可以係街上周圍飄然之後跟蹤想見既人?

我好認真問，非膠PO，想討論下

利申 咩都唔識

生物粒子回歸塵土

成左佛就脫離生死輪迴
所以樓主做多啲好事啦

究竟出面啲遊魂野鬼點嚟

人死左之後係咪真係冇晒任何感覺 意識 思想

有冇可能成到佛
又唔係醫生護士救人

點先為之好事
計你內心念頭 定係 做出黎？

我都想知
係咪可以跟蹤朋友

咁多鬼 條街咪越嚟越迫？

跟蹤完想見嘅人又點，佢終有一日都會死
而你就繼續留戀人世四處飄泊

Btw 當世界上所有生前你識嘅人都瓜哂，巴打仲認為有機會會喺街度遇到佢地嘅靈魂咩？

你識茅山術？

但實體人類又唔會踩到／阻到鬼？

點計都係人怕鬼多過鬼怕人啦

另外我聽講那個世界都係弱肉強食，真的嗎？

人在生果陣都鍾意去旅行
而家好多人都唔參加旅遊團，鍾意自己執行李拎少少錢就出發去玩
就係鍾意呢種自由，唔洗跟人地俾的plan

如果可以係呢個世界飄黎飄去，見證人間一千年之後會變成點
咁閱歷真係勁過我和殭屍有個約會隻天佑

千萬不要自殺

唔會

呢個問題我係Ｎew age討論
求其搵D宗教forum睇過下

人就算自殺死左，都唔可以周圍跟蹤想見既人

信唔信有上帝？

Off 我比較buy地縛靈呢樣嘢

不過如果去玩完都唔能夠隨意同活人分享去完旅行嘅喜悅我會覺得好無奈
又或者譬如去咗第二個地方都唔可以品嚐到當地美食，都係無意思

forever alone

唔知信唔信

聽講信基督教天主教既人
死後去的地方同信佛道既人唔同
真的嗎

你講的地縛靈係咪只可留係自己屋企／親人身邊？
咁咪好無癮

我意思係地域性嘅地縛靈

曾經聽過幾個故事，大概係有人客死異鄉之後自己返唔到鄉下
一諗到就覺得好sad

應該話 離開唔到嗰個地方

死到之後唔知要流浪幾耐，呢段過渡期嘅終點係幾時，又或者係永遠無終點
假設有來生，自己又會係乜嘢

好似都聽過
客死異鄉之後返唔到屋企
要招魂返去

要死左之後先可以I travel the world and the seven seas

而家在生都會諗如果有命生存到80歲，到時會點

長命與否唔太在乎
我只求生活過得燦爛，不過可能又會引申另外一個問題出嚟就係對人世仲有好強烈嘅留戀，時間到咗都唔捨得離開

對未來充滿未知嘅恐懼

唔捨得離開都好
可以睇下後代過成點
自己曾經有份貢獻既事業同社會變成點
你為之付出過既團體又變成點

怕未來

未來完左 死得又怕有下世

目前對我嚟講人世太多痛苦，我唔知點樣繼續堅持落去 同時又好驚死
有下世而繼續係咁痛苦嘅話我寧願唔做人

Sor 有啲

有d人係街上撞鬼, 呢種鬼未必真係可以自由自在周圍去, 只係事發地點浮游

唔緊要 古人話知死知生
即係生同死都係好多野探討同煩惱

做人定做隻貓狗唔知有冇得揀

終於遇到同我有相同問題嘅人

試下咪知

一陣死左，但又冇得跟蹤人，又被逼輪迴下世去第二度做人，或者直情要做畜
咁咪死得好唔抵

有時自己會諗生死問題自尋煩惱，不過正所謂凡人煩人
有無佛教徒入嚟安慰下或者同我講下經？

唔識 嗰名係睇完viutv套劇改
姐係如果啲鬼唔投胎，咁咪只有越嚟越多，又唔會少囉
咁鬼密度咪越嚟越高

但係呢，我都聽過好似唔投貽，佢哋嘅意識會越嚟越弱，之後就會消失

弱肉強食我諗都係啱，人嘅世界都係咁啦，佢哋應該都係一樣
最近有嗰post分享件事就係有隻鬼想收人做手下，最後死咗兩嗰，你又冇睇過嗰post?

求其9UP兩句 一切有為法 就可以安慰到人

大家都未死過點樣同你講死後既世界係點呀
最多一齊研究FF下姐

利申覺得所有野都係一種能量
死左之後果種被稱為靈魂既能量就被釋放番出黎
有機會一直飄浮喺宇宙
有機會被用黎構成其他事物
能量守恆定律

我同你都生存在人間
假設我死左
我就由人間退出，已經唔係人人都見到我，只有某Ｄ人時運低／陰陽眼先見到我
如果連意識都冇埋最後消失，咁所謂的＂消失＂，我又會消失去邊？灰飛煙滅？

果個ＰＯ有睇過呀
可能樓豬文筆太差，所以樓下成班人話佢吹水
但我認為呢Ｄ事會發生都唔奇

既然年年七月都要燒野落去俾先人
咁可能果邊世界一樣係邊個有錢邊個話事，可以收買非人類幫手做野
邊個勁Ｄ就想整死活人都得...

前排同樓主一樣呢排係咁諗呢啲問題 諗到好恐懼
之前有冇追過連登一個post講自己22歲見到鬼
入面有個巴打叫噢洩 佢講咗好多呢方面既野
可以返去睇下

但我自己又係到諗 如果有輪迴 咁下一世既我冇咗而家既記憶會唔會仲係我 ？
其實我地會唔會係電腦虛構出黎 好似sims咁比人控制
我地既人生就好似一個遊戲咁
你有咁上下既經歷修行就可以升lv成為佛
唔夠既話就繼續輪迴儲經歷咁

諗到覺得自己既存在好唔真實
不過近排就覺得 活在當下 唔好諗太多 因為呢啲問題點諗都唔會明

果D PO有睇過title
入面太多字懶唔想睇

好似有種講法係一切只係hologram

假設我地真的只係hologram，咁點解會允許我地質疑自己是否hologram...

我都覺得自己存在好唔真實
尤其身體差到個人浮下浮下果陣.......
所以成日諗呢D野

死左咪睡著覺咁
宇宙理撚得你
你係乜水
咪只係複雜既碳氫氧之類加加埋埋既有機分子
仲扯到靈魂死後
收皮啦

我覺得自己有血有肉會痛 所以一定唔會係虛構出黎

假設我地真係被虛構出來，點解會被允許質疑自己的虛實.................
點解要設計出我地有疑質呢個思維 呢個function................................

自由度大嘛
無疑問人類改變唔會發展到今時今日咁
俾俾質疑又點
你都證實唔到
全部嘢都完美到無計會俾你證明
你最多可以估
但估既話點止第一個答案
係要玩9你呀

覆返上面個講法

我地好似貪食蛇遊戲入面條蛇咁
被設計困係個GAME入面
我地既活動範圍只有遊戲個正方形
正方形外面有乜野我地見唔到

可能正方形外有更多維度的世界 宇宙
有對invisible hand操控緊我地
我地被設計成一條貪食蛇，永遠都接觸唔到自己條尾
知道自己有尾但係唔會掂得到
成世就係chase無限的蘋果

當撞到自己蛇身就係死期
連蘋果都冇得再食
但至死都係唔會掂到自己條尾

玩貪食蛇

係呀
我地同條蛇根本無分別

死嗰陣個意識一斷 就算真係變左做鬼 嗰個仲係咪你？定只係一個同你有相同記憶嘅野？

作為一條貪食蛇
撞牆係會死的
永遠都撞唔開幅牆

就算為左追逐蘋果而生
追到個game咁上下，成條蛇身越來越長，到最後長到，大部份人都過唔到關，被逼撞埋蛇身／牆，game over，蘋果都冇得食了

死後魂飛魄散先係真正既安息
成日諗如果結局係
上天堂：咁之後呢？日撚日係天堂做乜
得永生：咁幾時先完，心很累
死>天堂/永生>？？？？？？
輪迴：好在有孟婆湯，如果唔係loop到心累
死>輪迴>做八十年人>死>輪迴>做八十年人>死>輪迴>做八十年人>死>輪迴>做八十年人>死>輪迴>做八十年人………………
魂飛魄散：唔會再有呢個思想，冇思想自然就冇感情，何來驚既感覺，達致真正既安息

做咩重複講嘢
鬼唔知咩

其實鬼有冇感情感覺七情六慾

魂飛魄散係一個點樣既狀態.............

睇下你自己信咩教啦，
唔同教好似對死後都有唔同講法。
可惜你唔鍾意睇字，
我最近睇完/睇緊2本小說，
一本睇完嘅叫 “鬼知道她經歷了什麼”，
同一本睇緊嘅“靈媒寫手成神記”，
同一個作者用輕鬆手法寫主角見到鬼嘅故事。
入面都有啲講鬼係死後嘅情況，
當然係故事，可能會有誇張部份，
但係都可以睇下嘅。

根本無鬼呢樣嘢
根本係人求其作出來
作出來既嘢我都識求其up啦
我話人死左唔會變鬼呀
會變左火星上面既一粒塵呀
我仲話粒塵有七情六慾tim
on99

冇人答到你

等你做到鬼話我聽

我冇特別信咩教

ＴＨＸ 得閒睇下 唔係特別唔鍾意多字

子非塵，焉知塵有冇七情六慾

咁咪係
你又唔係貪食蛇
你點知條貪食蛇有無七情六慾
可能條貪食蛇無表現七情六慾既途徑俾你睇而已

人死左唔一定有死後世界喎 係宗教咁講姐
我覺得死左就真係歸虛無 唔會有野留低 咩都無
我唔太相信靈魂哩個說法

咁死左咪sense唔到時間過

都話死左就係乜柒都無
好似條貪食蛇咁
死左咪有另一條貪食蛇代替
根本唔係同一條來
而之前既貪食蛇係電話入面只係一堆數字
死左咪再用返堆數字出來

姐係根本無生死呢個概念
條貪食蛇死左既概念只係人諗出來

你死左，你既身體分子咪俾細菌蠕蟲分解
成為細菌既一部份
or直接火化 變成係空氣既粒子

但唔好唔記得，根本無你呢個概念
你既身體全部份子都係借返來

同條貪食蛇一樣，會重現再用過

人死燈滅，唔會有咩靈魂/死後世界，唔會再感知到自己既存在

死左之後跟據你既業力感召到唔同既地方

大成就者直接到天道、淨土、成佛菩薩

作孽太深既直接到地獄

其他既會變中陰身，等到時機由業力拉去應去既地方

我覺得，死咗就死咗，你可以諗下你今晚餐飯食既豬羊牛雞，死咗會去咗邊 佢地係生物，人類都係生物，命得一條，人得一生一世，完咗就冇下文

依樣先係事實，有咁多死後世界既想法出現，係因為佢地係現在生存有好多願望但實現唔到；又或者現實好多不公義既事出現，但無法解決，先有所謂既死後世界主持公道／死後自己仍存在既諗法

如果唔講到有報應就個個都殺人放火啦

應該係變返粒子

睇2001太空漫遊

死亡先令人既生活有意義 時間係無盡 但人係有始有終 如果人係永生 佢地就會自甘墮落（睇black mirror s3p4) 人死如煙滅 人唯一可以留係後世既只有佢地既作業

戲當真

我覺得死左唔會再有自己既意識 好似訓左教咁 但係唔會再有人叫得醒你 你都唔會知自己死左